<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>194</id><url>http://www.chinanews.com/sh/2020/10-08/9307832.shtml</url><title>iPhone12要来了？可苹果一夜间市值蒸发超3800亿</title><datetime>2020-10-8 05:13:00</datetime><body>	iPhone12真的要来了？苹果一夜间市值还是蒸发超3800亿
	iPhone12要来了
	最低4400元？
	它来了，它来了！2020年10月7日凌晨消息，苹果官方终于官宣确认今年iPhone12系列新机发布会的时间，将于美国西部时间10月13日上午10点(北京时间10月14日凌晨1点)在苹果ApplePark总部园区举行，依然是通过线上直播的形式进行。这将是苹果在今年举办的第二场秋季发布会。本次发布会的主角，将是新一代的苹果手机，iPhone12。
	消息一出，立马登上微博热搜第一：iPhone12要来，很多网友已经等不及了。@天才少女Miss王：什么时候发售呀？7快撑不住了。@安熹梵：5G赶紧的吧。不过，也有网友表示，更喜欢用国产手机。@郭经纬：主要也是刚买了国产机，所以不买。还有网友表示，买不买还要看最终的定价。@大白家的哆啦A梦：老婆给钱才能买。@这个男生有点冷儿：看价格吧。
	根据此前海外媒体爆料，iPhone12共有4款。入门款为5.4英寸，命名为iPhone12mini，存储空间包括64GB、128GB、256GB。6.1英寸的iPhone12系列存储版本也是64GB、128GB、256GB。高端的iPhone12Pro和iPhone12ProMax是128GB存储起步。
	海外博主JonProsser称，率先上市的将是两款iPhone12手机，最小的5.4英寸iPhone12或许只支持4G网络，以拉低新机的入门价格。高端的iPhone12Pro系列则需要等到11月，且初期供货量不会太多。
	根据网友剧透，ipone12不同款手机价格将在649美元到1399美元，iPhone12mini的价格为649美元，对应人民币价格为4400元左右。
	AppleInsider刊文称，预计将有4个型号的iPhone12亮相发布会：iPhone12、iPhone12Max、iPhone12Pro和iPhone12ProMax。预计iPhone12将支持5G。
	9月22日，@天猫发言人曾在微博放出了iPhone12ProMax的高清照，采用“红蓝CP”配色。当然，目前还不能确定这就是真机的照片。
	标准版iPhone12将配有5.4和6.1英寸OLED屏，Pro版则配有6.1和6.7英寸显示屏。标准版背部相机配有两个1200万像素摄像头，Pro版另外配有一个长焦摄像头。
	据悉，iPhone12起步价为649美元(约合人民币4406元)，6.1英寸标准版售价为749美元，6.1英寸Pro版售价为999美元，MaxPro版起步价为1099美元约合人民币9499元)。
	黄牛
	想尽早拿手机一般需加价
	不过今年还没有人询价
	此前，新iPhone产品没有出现在9月的秋季发布会上，反常的情况引起了外界的好奇。当时，有券商分析人士认为，是因为考虑到产品量产出货的时间推迟了发布。
	事实上，苹果曾承认称因为供应链受疫情冲击，苹果的第一款5G手机iPhone12会推迟几周发布。
	红星资本局此前通过采访获悉，苹果在国内的主要代工厂如富士康在国庆期间，工人仍可选择自愿加班拿三倍工资，另一代工厂和硕科技的相关厂房在国庆期间也不休息，仍然持续招人。
	10月7日，有黄牛告诉红星资本局，按照往年的情况看，在苹果发布会结束后，如果想通过他们的渠道尽早拿到苹果新机，一般需要加价。早几年甚至有人愿意加价1万元购买，去年也有人为尽早拿到新机加价几百元。
	不过，该黄牛称今年还没有人询价，他也暂时不确定今年的市场行情，需要再观望一段时间。
	股市
	苹果蒸发超3800亿元
	港股一众概念股纷纷上涨
	即便外界都认为iPhone12将在发布会上亮相，但是在消息发布当天，苹果(AAPL.US)的股价仍然下挫。当地时间10月6日，苹果的收盘价报113.16美元/股，下跌2.87%。
	以此计算，当天苹果的总市值蒸发了约571亿美元，约合人民币3877亿元。与苹果的股价相反的是，港股的一众苹果概念股却在上涨。当天，有媒体报道，本周将公布的美国众议院反垄断委员会报告暗示，应分拆亚马逊、苹果、谷歌母公司Alphabet和Facebook这样的科技巨头。众议员担心，这些巨头的收购扼杀竞争对手，并且有偏好地引导客户使用它们的产品。
	苹果股价早盘低开低走，一度跌近2.6%，午盘时分，苹果公布举行新品发布会的消息，引发小幅反弹，逐步收窄跌幅。
	随后，刚刚出院的特朗普意外在社交媒体表示，他已经指示谈判代表停止与民主党进行市场刺激方案谈判，直到大选结束后为止，在他胜选不久后，将通过专注于劳动者和小企业的大规模刺激案，引发市场尾盘跳水，苹果股价随之下挫，一度跌超3.6%，最终收跌2.87%。
	不过，昨日港股的苹果概念股却是发飙了。截至10月7日港股收盘，舜宇光学科技(02382.HK)涨超5%，收盘价报125.60港元/股；瑞声科技(02018.HK)也一度涨超4%，收盘价报44.95港元/股，涨3.33%；另外，丘钛科技(01478.HK)一度涨超3%，收盘价报9.06港元/股，涨1.23%；比亚迪电子(00285.HK)收盘价报41.50港元/股，涨2.34%；
	川财证券的研报指出，苹果iPhone12系列预计在5G/光学/面板方面有所创新，预计采用高通5G芯片方案、升级TOF传感器、采用OLED全面屏。相关产业链标的有望在四季度起实现订单增长，今年四季度至明年业绩长期受益。
	另外，中金公司也发布报告称，iPhone12可能成为过去6年来最受欢迎的iPhone，激发10亿用户换机需求。预计年内iPhone新机零部件备货将有双位数成长，结束过去4年连续下滑的局面。【编辑:岳川】
</body></doc>